##  非線形動解析

本解析の実施には、`tutorial/13_dynamic_beam_nonlinear` のデータを用います。

### 解析対象

解析対象は、4.12 節の線形動解析と同一の片持ち梁です。

### 解析内容

図4.12.1に示す拘束面の変位を拘束し、荷重節点に集中荷重を負荷した後の非線形動解析を実施します。解析制御データを以下に示します。

### 解析結果

解析制御データで指定したモニタリング節点（荷重節点、節点番号3121）の変位の時系列表示をMicrosoft
Excelで作成して図4.13.1に示します。また、解析結果の数値データとして、モニタリング節点の変位出力ファイル（dyna_disp_p1.out）の一部を以下に示します。

![モニタリング節点の変位時系列](./media/tutorial13_01.png){.center width="350px"}
<div style="text-align: center;">
図4.13.1　モニタリング節点の変位時系列
</div>


